'\" t
.\"     Title: \fBkgendesignerplugin\fR
.\"    Author: Richard Johnson <rjohnson@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-05-28
.\"    Manual: KDE Frameworks: KDesignerPlugin
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Dutch
.\"
.TH "\FBKGENDESIGNERPLUGI" "1" "2014\-05\-28" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "KDE Frameworks: KDesignerPlugi"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------







.SH "NAME"
kgendesignerplugin \- Genereert widget\-plug\-ins voor Qt(TM) Designer\&.



.SH "SAMENVATTING"

  .HP \w'\fBkgendesignerplugin\fR\ 'u
\fBkgendesignerplugin\fR  [\fIOPTIES\fR...]  \fIbestand\fR 




.SH "BESCHRIJVING"

  
  .PP
De aangepaste widget\-plug\-ins voor
Qt(TM)
Designer volgen gewoonlijk een standaard patroon en de door de plug\-in geleverde klassen beiden meestal statische informatie, samen met de functie om een exemplaar te maken die normaal gewoon een eenvoudige aanroep van een constructor is\&.
\fBkgendesignerplugin\fR
stelt ontwikkelaars van bibliotheken die nieuwe widgets leveren om zo\*(Aqn plug\-in te maken zonder alle geassocieerde boilerplate\-code te maken, door een eenvoudige ini\-stijl beschrijvingsbestand te leveren\&.


  .PP
\fBkgendesignerplugin\fR
kiest zinvolle standaarden voor de meeste instellingen, dus is een minimale configuratie gewoonlijk nodig\&.




.SH "OPTIES"

  
  

    .PP
\fB\-o \fR\fB\fIbestand\fR\fR
.RS 4

      
      
        De naam voor het gegenereerde C++ bestand\&. Indien niet gegeven zal
\fIstdout\fR
worden gebruikt\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-n \fR\fB\fIplug\-in\-naam\fR\fR
.RS 4

      
      
        Geboden voor compatibiliteit\&. De standaard waarde voor de PluginName\-optie is in het invoerbestand\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-g \fR\fB\fIgroep\fR\fR
.RS 4

      
      
        Geboden voor compatibiliteit\&. De standaard waarde voor de DefaultGroup\-optie in het invoerbestand\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4

      
      
        Auteurinformatie tonen\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4

      
      
        Licentie\-informatie tonen\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4

      
      
        Een korte helptekst tonen\&.

      
    .RE
    .PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4

      
      
        Versie\-informatie tonen

      
    .RE
  



.SH "BESTANDSFORMAAT"

  
  .PP
Het invoerbestand is een configuratiebestand in ini\-stijl (meer specifiek is het in het formaat ondersteund door het framework van KConfig) dat een set widgets beschrijft\&. Het bevat een sectie
[Global], die algemene informatie over de plug\-in levert en een sectie voor elk widget dat ingevoegd zou moeten worden in de plug\-in\&.


  .PP
De sectie
[Global]
kan de volgende items bevatten:


      .PP
\fIDefaultGroup\fR
.RS 4

        
        
          De standaard waarde voor het item
\fIGroup\fR
in de secties klasse is standaard: "Custom", tenzij de optie
\fB\-g\fR
is gegeven\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIncludes\fR
.RS 4

        
        
          Een (kommagescheiden) lijst van vereiste includes (standaard: leeg)\&. Merk op dat de header\-bestanden voor de widgets later gespecificeerd in het bestand hier niet in de lijst moet staan; in plaats daarvan is dit voor speciale headers voor eigen gebruik van de plug\-in, zoals die voor klassen die previews leveren\&.

        
      .RE
      .PP
\fIPluginName\fR
.RS 4

        
        
          De naam van de hoofd C++ klasse in de plug\-in (standaard: "WidgetsPlugin", tenzij de optie
\fB\-n\fR
is gegeven)\&.

        
      .RE
    


  .PP
Elk klasse moet zijn eigen sectie
[\fIClassName\fR]
hebben, die de volgende items ingevoegd kan hebben:


      .PP
\fICodeTemplate\fR
.RS 4

        
        
          De waarde teruggegeven door de functie
codeTemplate()
van de plug\-in, die gemarkeerd is voor "toekomstig gebruik" door
Qt(TM)
Designer (standaard: leeg)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIConstructorArgs\fR
.RS 4

        
        
          De argumenten om door te geven aan de constructor van de klasse gegeven door
ImplClass; deze moeten omgeven worden door ronde haakjes (standaard: "(parent)")\&. De enige gegarandeerde variabele die beschikbaar is is
\fIparent\fR, wat de ouder is van
QWidget
doorgegeven door
Qt(TM)
Designer\&.
.sp

          Dit item wordt genegeerd als
CreateWidget
is ingesteld\&.

        
      .RE
      .PP
\fICreateWidget\fR
.RS 4

        
        
          De code nodig om een exemplaar van het widget te maken (standaard: gebruikt
new
om een exemplaar van de klasse gegeven door het item
ImplClass
te maken, waarbij de argumenten gespecificeerd door
ConstructorArgs) worden doorgegeven\&. Zie de notities voor
ImplClass
en
ConstructorArgs\&.

        
      .RE
      .PP
\fIDomXML\fR
.RS 4

        
        
          Een XML UI beschrijving van het widget (standaard: de standaard geleverd door de plug\-in\-headers van
Qt(TM)
Designer)\&.

        
      .RE
      .PP
\fIGroup\fR
.RS 4

        
        
          De groep waaronder het widget wordt getoond in
Qt(TM)
Designer (standaard: de waarde van het item
\fIDefaultGroup\fR
in de sectie
[Global])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIPictogramnaam\fR
.RS 4

        
        
          De naam van het afbeeldingsbestand of standaard pictogramnaam voor gebruik als het pictogram voor dit widget in de lijst met
Qt(TM)
Designer widgets (standaard: een PNG\-bestandsnaam met de sectienaam, met elke dubbele dubbelpunt verwijdert, in de map "pics" van een bij compileren ingesloten broncodebestand; bijvoorbeeld,
:/pics/Foo\&.png
in de sectie
[Foo]
of
:/pics/FooBar\&.png
in de sectie
[Foo::Bar])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIImplClass\fR
.RS 4

        
        
          De klasse die gebruikt zou moeten worden om een exemplaar van het widget te maken voor gebruik van
Qt(TM)
Designer (standaard: de sectienaam)\&. Merk op dat dit niet echt de klasse hoeft te zijn die zou worden genaakt voor een eindtoepassing: die bepaald wordt door de
DomXML\&.
.sp

          Dit item wordt genegeerd als
CreateWidget
is ingesteld\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIncludeFile\fR
.RS 4

        
        
          De header die ingesloten moet worden om dit widget te gebruiken (standaard: de versie in kleine letters van de sectienaam, met elke dubbelpunt verwijdert en "\&.h" achtergevoegt; bijvoorbeeld,
foo\&.h
in de sectie
[Foo]
of
foobar\&.h
in de sectie
[Foo::Bar])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIIsContainer\fR
.RS 4

        
        
          Of dit widget andere widgets kan bevatten (standaard:
false)\&.

        
      .RE
      .PP
\fITekstballon\fR
.RS 4

        
        
          De te tonen tekstballon bij zweven boven het widget in de lijst met widgets van
Qt(TM)
Designer (standaard: de sectienaam, met " Widget" achtergevoegd; bijvoorbeeld,
Foo Widget
in de sectie
[Foo])\&.

        
      .RE
      .PP
\fIWatisDit\fR
.RS 4

        
        
          De WatisDit\-tekst verbonden aan het widget in
Qt(TM)
Designer (standaard: de sectienaam, met " Widget" achtergevoegd; bijvoorbeeld,
Foo Widget
in de sectie
[Foo])\&.

        
      .RE
    




.SH "VOORBEELDEN"

  
  .PP
Het eenvoudigste beschrijvingsbestand kan er zo uit zien
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

[Foo]
ToolTip=Toont foo\*(Aqs
[Bar]
ToolTip=Balk\-editor

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Merk op dat elke klasse minstens één set toetsen moet hebben (ToolTip
is in dit voorbeeld gebruikt), anders zal het worden genegeerd\&.

  .PP
Gewoonlijk zult u de voor de gebruiker zichtbare tekst willen wijzigen, dus de items
ToolTip,
WhatsThis
en
Group\&. Bovendien kan het instellen van de naam van de plug\-in een goed idee zijn om mogelijke botsingen tussen symbolen te voorkomen en debuggers niet te verwarren (zowel de toepassing voor debuggen als de persoon die de debugging uitvoert):
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
PluginName=FooWidgets
DefaultGroup=Display

[Foo]
ToolTip=Displays bears
WhatsThis=Een afbeeldingswidget dat dansende beren toont

[Bar]
ToolTip=Bar editor
WhatsThis=Een editor\-interface voor balken voor beren
Group=Editing

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp


  .PP
Meer complexe bestanden kunnen noodzakelijk zijn als u klassen met naamruimten hebt of extra opties die het leveren van constructors nodig hebben, bijvoorbeeld:
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
PluginName=FooWidgets
DefaultGroup=Foo

[Foo::Bar]
ToolTip=Toon balken
WhatsThis=Een widget die balken toont op een speciale manier
IncludeFile=foo/bar\&.h
IconName=:/previews/bar\&.png

[Foo::Baz]
IncludeFile=foo/baz\&.h
ConstructorArgs=(Foo::Baz::SomeOption, parent)
Group=Foo (Special)
IsContainer=true
IconName=:/previews/baz\&.png

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp


  .PP
Soms is, speciaal bij complexe widgets, een speciale "preview class" implementatie nodig bij gebruik in
Qt(TM)
Designer; dit kan een subklasse zijn van de echte widget die gewoon enige extra instellingen doet of het kan een compleet andere implementatie zijn\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf
[Global]
Includes=foopreviews\&.h

[FancyWidget]
ImplClass=FancyWidgetPreview

    
.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp





.SH "ZIE OOK"

  
  

    .PP
http://qt\-project\&.org/doc/qt\-5/designer\-creating\-custom\-widgets\&.html
.RS 4

      
      
        De documentatie van
Qt(TM)
Designer over het maken van plug\-ins voor eigen widgets\&.

      
    .RE
  



.SH "FOUTEN/BUGS"

  
  .PP
Gaarne
\m[blue]\fBbugs\&.kde\&.org\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
gebruiken om bugrapporten in te dienen, stuur geen e\-mail direct naar de auteurs\&.


.SH "AUTEURS"
.PP
\fBRichard Johnson\fR <\&rjohnson@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Schreef de originele documentatie\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Heeft de documentatie voor KDE Frameworks 5 bijgewerkt\&.
.RE
.SH "OPMERKINGEN"
.IP " 1." 4
bugs.kde.org
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
